【🌋樓爆2018】樓爆鐘聲🕰️已響起⁉️辣稅創五個月新低⚠️，投資客的剛需大減❗

樓市轉靜，物業交投減少，「三辣稅」買賣及金額亦連跌兩個月。稅務局資料顯示，八月份共錄3,154宗須付辣招稅物業成交，總稅額逾25.78億元，同屬近五個月以來最少，按月分別再下跌11.1%及8.9%。

買家印花稅成交增36%

而期內要繳付15%的新住宅從價印花稅，以及非住宅物業的雙倍印花稅（DSD）成交跌幅最明顯，按月減少約14.3%，合共錄2,831宗。涉及的相關稅額亦回落13%至約18.7億元，更創去年十月之後的新低。

相反，非本港永久居民及以公司名義入市的買家印花稅（BSD）成交，按月則增36.8%至275宗，稅款亦微升約4.1%至約6.81億元。

天鑄內地客啃稅6727萬

事實上，雖然近期整體交投減慢，但個別新盤，仍然錄得豪付辣稅入市個案。何文田天鑄上月售出的兩幢洋房，成交價近2.18億與2.24億元。

據了解，新買家均為內地人士，同樣透過公司名義入市，須付稅款約6,532萬與6,727萬元。該兩幢洋房實用面積分別為2,722及2,803方呎，呎價均為8萬元。